21歲 有樣野諗唔通 幫手諗下

最近開唔到ac，代個朋友講啲野

有點長
小時候，我媽媽很窮將我送左俾人養，到我長大開始識搵錢既時候，我媽媽要求我回歸佢身邊。

佢最初將我間屋分俾一d我唔熟悉既兄弟姊妹住，我忍。
之後，佢要我養活佢地，我忍。
跟住，佢係我櫃桶攞去我d錢，我都忍。
今次，佢連我食緊碗飯都想搶走，呢次我唔忍，我要攞番碗飯，佢就叫工人打我。
我試過和平講出我要番碗飯，佢叫工人打我，我試過用武力搶番碗飯，佢又叫工人打我，仲要往死裏打。屋企既野打到爛哂，其他兄弟姊妹鬧我話我唔懂事，連其他外人都睇唔過眼。

過左3個月，佢終於肯鬆口話將會俾番碗飯我，仲要求我唔好扭計，唔好追究打我既工人。

我只係想安穩咁食飯咋，我只係得番碗飯咋，我都唔想打爛屋企既野，唔通我反抗得唔岩？我多次退讓只係換黎更過份既對待。我想問：點解要咁對我？

基於孝道，我唔可以指責我媽媽，但
大家覺得，我應唔應該放過個工人？

唔應該，要打返隻工人

究竟放唔放過佢好

係你阿媽叫個工人打9你阿傻仔

但問題係實際上佢無比番碗飯你

佢淨係比咗個飯碗你啊

你仇家請打手去打你,你應該殺左個打手先定你仇家先?

唔知樓主有心定無心 個比喻有啲想轉移視線
咩叫基於孝道唔可以指責自己老母？用番你個case
當你比人送咗養幾廿年 你既養母基本上先係你既母親 生娘不及養娘大 所以指責所謂既生母係無問題
更何況而家係你既生母指派工人嚟打你
工人自然要承擔番出手既責任
生母亦無可避免要承擔番背後策劃既責任
所以係2者都有問題 唔係因為 ‘孝道’ 而唔洗指責

養母係外國人